<QUESTION> 
Is Kubrick a director?

<QUERY>
Select Count(*) 
FROM Person P INNER JOIN Director D on P.id = D.director_id 
WHERE P.name LIKE '%Kubrick%';

<ANSWER>
Yes


<QUESTION> 
Is Mighty Aphrodite by Allen?

<QUERY>
Select Count(*) 
FROM Person P INNER JOIN Movie M on P.id = M.id 
WHERE P.name LIKE '%Allen%' AND M.name LIKE '%Mighty%';

<ANSWER>
No


<QUESTION> 
Was Loren born in Italy?

<QUERY>
Select Count(*) 
FROM Person P 
WHERE P.name LIKE '%Loren%' AND pob LIKE '%Italy%';

<ANSWER>
Yes


<QUESTION> 
Was Birdman the best movie in 2015?

<QUERY>
Select Count(*) 
FROM movie INNER JOIN oscar on movie.id=oscar.movie_id 
WHERE movie.name LIKE '%Birdman%' AND type LIKE '%BEST-PICTURE%' AND oscar.year LIKE '%2015%';

<ANSWER>
Yes


<QUESTION> 
Did Neeson star in Schindler’s List?

<QUERY>
Select Count(*) 
FROM Person P INNER JOIN Movie M on P.id = M.id 
WHERE P.name LIKE '%Neeson%' AND M.name LIKE '%List%';

<ANSWER>
No


<QUESTION> 
Did Swank win the oscar in 2000?

<QUERY>
Select Count(*) 
FROM oscar INNER JOIN person on oscar.person_id=person.id INNER JOIN actor on person.id=actor.actor_id
 WHERE person.name LIKE '%Swank%' AND oscar.year LIKE '%2000%';

<ANSWER>
Yes
Reading TokensRegex rules from custom.rules
May 04, 2019 3:27:38 PM edu.stanford.nlp.ling.tokensregex.CoreMapExpressionExtractor appendRules
INFO: Read 10 rules
<QUESTION> 
Did a French actor win the oscar in 2012?

<QUERY>
Select Count(*) 
FROM oscar INNER JOIN person on oscar.person_id=person.id 
WHERE pob LIKE '%France%' AND oscar.year LIKE '%2012%';

<ANSWER>
Yes
Reading TokensRegex rules from custom.rules
May 04, 2019 3:27:38 PM edu.stanford.nlp.ling.tokensregex.CoreMapExpressionExtractor appendRules
INFO: Read 10 rules
<QUESTION> 
Did a movie with Neeson win the oscar for best film?

<QUERY>
Select Count(*) 
FROM oscar INNER JOIN person on oscar.person_id=person.id 
WHERE person.name LIKE '%Neeson%' AND type LIKE '%BEST_PICTURE%';

<ANSWER>
No
Reading TokensRegex rules from custom.rules
May 04, 2019 3:27:38 PM edu.stanford.nlp.ling.tokensregex.CoreMapExpressionExtractor appendRules
INFO: Read 10 rules
<QUESTION> 
Who directed Schindler’s List?

<QUERY>

SELECT P.name FROM PERSON P 
INNER JOIN Director D on P.id = D.director_id INNER JOIN MOVIE M on D.movie_id = M.id 
WHERE M.name LIKE '%Schindler%';

<ANSWER>
Steven Spielberg
Reading TokensRegex rules from custom.rules
May 04, 2019 3:27:38 PM edu.stanford.nlp.ling.tokensregex.CoreMapExpressionExtractor appendRules
INFO: Read 10 rules
<QUESTION> 
Who won the oscar for best actor in 2005?

<QUERY>

SELECT DISTINCT P.name FROM PERSON P 
INNER JOIN ACTOR A on P.id = A.actor_id INNER JOIN OSCAR O on P.id = O.person_id 
WHERE O.year = 2005 AND O.type = "BEST-ACTOR";

<ANSWER>
Jamie Foxx
Reading TokensRegex rules from custom.rules
May 04, 2019 3:27:38 PM edu.stanford.nlp.ling.tokensregex.CoreMapExpressionExtractor appendRules
INFO: Read 10 rules
<QUESTION> 
Who directed the best movie in 2010?

<QUERY>

SELECT P.name FROM PERSON P 
INNER JOIN Director D on P.id = D.director_id INNER JOIN OSCAR O on D.movie_id = O.movie_id 
WHERE O.type = "BEST-PICTURE" and O.year = 2010;

<ANSWER>
Kathryn Bigelow
Reading TokensRegex rules from custom.rules
May 04, 2019 3:27:38 PM edu.stanford.nlp.ling.tokensregex.CoreMapExpressionExtractor appendRules
INFO: Read 10 rules
<QUESTION> 
Which American actress won the oscar in 2012?

<QUERY>

SELECT DISTINCT P.name FROM PERSON P 
INNER JOIN ACTOR A on P.id = A.actor_id INNER JOIN OSCAR O on P.id = O.person_id 
WHERE O.year = 2012 AND O.type = "BEST-ACTRESS";

<ANSWER>
Meryl Streep
Reading TokensRegex rules from custom.rules
May 04, 2019 3:27:38 PM edu.stanford.nlp.ling.tokensregex.CoreMapExpressionExtractor appendRules
INFO: Read 10 rules
<QUESTION> 
Which movie won the oscar in 2000?

<QUERY>

SELECT M.name FROM MOVIE M 
INNER JOIN OSCAR O ON M.id = O.movie_id 
WHERE O.type = "BEST-PICTURE" AND O.year = 2000;

<ANSWER>
American Beauty
Reading TokensRegex rules from custom.rules
May 04, 2019 3:27:38 PM edu.stanford.nlp.ling.tokensregex.CoreMapExpressionExtractor appendRules
INFO: Read 10 rules
<QUESTION> 
When did Blanchett win an oscar for best actress?

<QUERY>

SELECT O.year FROM OSCAR O 
INNER JOIN PERSON P on P.id = O.person_id 
WHERE O.type = "BEST-ACTRESS" and P.name LIKE '%Blanchett%';

<ANSWER>
2014
