<QUESTION>Is Kubrick a director?
<CATEGORY>MOVIES
<PARSETREE>
(ROOT
  (SQ (VBZ Is)
    (NP (NNP Kubrick))
    (NP (DT a) (NN director))
    (. ?)))


<QUESTION>Is Mighty Aphrodite by Allen?
<CATEGORY>MOVIES
<PARSETREE>
(ROOT
  (SQ (VBZ Is)
    (NP (NNP Mighty))
    (NP
      (NP (NNP Aphrodite))
      (PP (IN by)
        (NP (NNP Allen))))
    (. ?)))


<QUESTION>Was Loren born in Italy?
<CATEGORY>MUSIC
<PARSETREE>
(ROOT
  (SQ (VBD Was)
    (NP (NNP Loren))
    (VP (VBN born)
      (PP (IN in)
        (NP (NNP Italy))))
    (. ?)))


<QUESTION>Was Birdman the best movie in 2015?
<CATEGORY>MOVIES
<PARSETREE>
(ROOT
  (SQ (VBD Was)
    (NP (NNP Birdman))
    (PP
      (NP (DT the) (JJS best) (NN movie))
      (PP (IN in)
        (NP (CD 2015))))
    (. ?)))


<QUESTION>Did Neeson star in Schindler’s List?
<CATEGORY>MOVIES
<PARSETREE>
(ROOT
  (SQ (VBD Did)
    (NP (NNP Neeson))
    (VP (VB star)
      (PP (IN in)
        (NP
          (NP (NNP Schindler) (POS 's))
          (NN List))))
    (. ?)))


<QUESTION>Did Swank win the oscar in 2000?
<CATEGORY>MOVIES
<PARSETREE>
(ROOT
  (SQ (VBD Did)
    (NP (NNP Swank))
    (VP (VB win)
      (NP
        (NP (DT the) (NN oscar))
        (PP (IN in)
          (NP (CD 2000)))))
    (. ?)))


<QUESTION>Did a French actor win the oscar in 2012?
<CATEGORY>MOVIES
<PARSETREE>
(ROOT
  (SQ (VBD Did)
    (NP (DT a) (JJ French) (NN actor))
    (VP (VB win)
      (NP
        (NP (DT the) (NN oscar))
        (PP (IN in)
          (NP (CD 2012)))))
    (. ?)))


<QUESTION>Did a movie with Neeson win the oscar for best film?
<CATEGORY>MOVIES
<PARSETREE>
(ROOT
  (S
    (S
      (VP (VBD Did)
        (NP (DT a) (NN movie))
        (PP (IN with)
          (NP (NNP Neeson)))))
    (VP (VBP win)
      (NP
        (NP (DT the) (NN oscar))
        (PP (IN for)
          (NP (JJS best) (NN film)))))
    (. ?)))


<QUESTION>Who directed Schindler’s List?
<CATEGORY>MOVIES
<PARSETREE>
(ROOT
  (SBARQ
    (WHNP (WP Who))
    (SQ
      (VP (VBD directed)
        (NP
          (NP (NNP Schindler) (POS 's))
          (NN List))))
    (. ?)))


<QUESTION>Who won the oscar for best actor in 2005?
<CATEGORY>MOVIES
<PARSETREE>
(ROOT
  (SBARQ
    (WHNP (WP Who))
    (SQ
      (VP (VBD won)
        (NP (DT the) (NN oscar))
        (PP (IN for)
          (NP (JJS best) (NN actor)))
        (PP (IN in)
          (NP (CD 2005)))))
    (. ?)))


<QUESTION>Who directed the best movie in 2010?
<CATEGORY>MOVIES
<PARSETREE>
(ROOT
  (SBARQ
    (WHNP (WP Who))
    (SQ
      (VP (VBD directed)
        (NP
          (NP (DT the) (JJS best) (NN movie))
          (PP (IN in)
            (NP (CD 2010))))))
    (. ?)))


<QUESTION>Which American actress won the oscar in 2012?
<CATEGORY>MOVIES
<PARSETREE>
(ROOT
  (SBARQ
    (WHNP (WDT Which) (JJ American) (NN actress))
    (SQ
      (VP (VBD won)
        (NP (DT the) (NN oscar))
        (PP (IN in)
          (NP (CD 2012)))))
    (. ?)))


<QUESTION>Which movie won the oscar in 2000?
<CATEGORY>MOVIES
<PARSETREE>
(ROOT
  (SBARQ
    (WHNP (WDT Which) (NN movie))
    (SQ
      (VP (VBD won)
        (NP (DT the) (NN oscar))
        (PP (IN in)
          (NP (CD 2000)))))
    (. ?)))


<QUESTION>When did Blanchett win an oscar for best actress?
<CATEGORY>MOVIES
<PARSETREE>
(ROOT
  (SBARQ
    (WHADVP (WRB When))
    (SQ (VBD did)
      (NP (NNP Blanchett))
      (VP (VB win)
        (NP
          (NP (DT an) (NN oscar))
          (PP (IN for)
            (NP (JJS best) (NN actress))))))
    (. ?)))

